【黑色10.1】黃大仙綠van不顧安全 瘋狂加速衝向市民

10.1國慶日，警方一早在黃大仙廟及港鐵站佈防，黃大仙廟和黃大仙南館之後紛紛關閉，其後警民雙方於鳳德道一帶爆發激烈衝突。此情形下，有市民拍攝到有綠色專線小巴竟然妄顧安全，瘋狂衝向前方聚集的市民，場面驚心動魄。

讀者Wilson稱大約下午3時左右，他於鳳德邨的天橋上目睹一架綠色專線小巴由蒲崗村道駕駛落鳳德道，其間遭遇黑衣市民路障。突然，該小巴在市民未有任何舉措的情況下，突然加速衝向市民，前方市民隨即慌忙四散，情況可謂十分危險，其他市民非常不滿，紛紛向小巴投擲雜物。最後，這架小巴成功突圍，轉右往鑽石山荷里活廣場方向離開，在場市民則幸無受傷。

Wilson續說，由於場面混亂，他未能清楚看見該架小巴隸屬哪一路線，但指出小巴司機遇到有關情況應該調頭離開，認為加速離開的做法非常危險。